在Visual Studio中，更改编辑器的字体是件简单的事情，选择菜单【工具】【选项】，在弹出的“选项”对话框中依次选择“环境”和“字体和颜色”，然后在“显示其设置”中选择“文本编辑器”，最后在“字体”中选择字体就可以了，如下图所示：


VisualStudio2019快捷键汇总
VS快捷键汇总
汇总了一些VisualStudio2019中比较常用的快捷键操作，包括了项目操作，代码文本编辑，导航，搜索，调试等快捷键，以备后续查询使用。
文章目录
VS快捷键汇总
1. 常用快捷键
2. 项目快捷键
3. 编辑快捷键
4. 导航快捷键
5. 调试快捷键
6. 搜索快捷键
7. 其他快捷键
1. 常用快捷键
快捷键	操作
Alt + Shift + =	扩展选区
Alt + Shift + -	缩小选区
Ctrl + 双击窗口标题	切换窗口停靠
Ctrl + T	打开 “Go To All” 搜索工具栏
Ctrl + [, S	快速定位打开的文件
按住 Alt 键，使用鼠标拖选	多行编辑
按住 Alt + Shift 键，再按上/下/左/右方向键选择	多行编辑
按住 Ctrl + Alt 键，点击或选择要插入或编辑的位置	使用多个光标同时编辑
先选择要编辑的单词或字符，再按一下 Alt + Shift + ;	匹配相同单词并编辑
Alt + Shift + .	只匹配选择下一个相同的单词
Ctrl + Shift + V	使用剪贴板历史粘贴
按住 Alt，然后使用上下方向键移动整行代码	整行上下移动
把要引用的项目拖到该项目	直接拖动引用项目
Tools -> Options -> Keyboard	设置快捷键
Ctrl + `	打开命令行窗口
Tools -> Options -> Text Editor -> C# -> Code Style -> Naming -> Manage naming styles。	设置私有字段使用下划线前缀
Ctrl + D	复制当前行
Ctrl + X	剪切/删除当前行
Shift + Enter	新启一行
2. 项目快捷键
快捷键	操作
Ctrl + Shift + B	生成项目
Ctrl + Alt + L	显示Solution Explorer（解决方案资源管理器）
Shift + Alt+ C	添加新类
Shift + Alt + A	添加新项目到项目
3. 编辑快捷键
快捷键	操作
Ctrl + Enter	在当前行插入空行
Ctrl + Shift + Enter	在当前行下方插入空行
Ctrl +空格键	使用IntelliSense（智能感知）自动完成
Alt + Shift +箭头键(←,↑,↓,→)	选择代码的自定义部分
Ctrl + }	匹配大括号、括号
Ctrl + Shift +}	在匹配的括号、括号内选择文本
Ctrl + Shift + S	保存所有文件和项目
Ctrl + K，Ctrl + C	注释选定行
Ctrl + K，Ctrl + U	取消选定行的注释
Ctrl + K，Ctrl + D	正确对齐所有代码
Shift + End	从头到尾选择整行
Shift + Home	从尾到头选择整行
Ctrl + Delete	删除光标右侧的所有字
4. 导航快捷键
快捷键	操作
Ctrl +Up/Down	滚动窗口但不移动光标
Ctrl + -	让光标移动到它先前的位置
Ctrl + +	让光标移动到下一个位置
F12	转到定义
5. 调试快捷键
快捷键	操作
Ctrl + Alt + P	附加到进程
F10	调试单步执行
F5	开始调试
Shift + F5	停止调试
Ctrl + Alt + Q	添加快捷匹配
F9	设置或删除断点
6. 搜索快捷键
快捷键	操作
Ctrl+KCtrl+K	将当前行添加书签
Ctrl+KCtrl+N	导航至下一个书签
Ctrl+.	如果你键入一个类名，且命名空间导入不正确的话，那么这个快捷方式组合将自动插入导入
Ctrl+Shift+F	在文件中查找
Shift+F12	查找所有引用
Ctrl+F	显示查找对话框
Ctrl+H	显示替换对话框
Ctrl+G	跳转到行号或行
Ctrl+Shift+F	查找所选条目在整个解决方案中的引用
7. 其他快捷键
快捷键	操作
ctrl±（shift+ctrl±）	移动光标到上次位置或相反，比如定位一个函数，转到函数定义后想回到函数使用处，则用ctrl±，若又想回到函数定义处则可以按shift+ctrl±
F12	Go to Definition，到变量或函数定义的地方，如变量声明处，函数实现处。与ctrl±配合使用非常方便
Ctrl+]	匹配选中的括号（大括号、小括号都行），在多层循环+判断语句时非常方便
ctrl+Space	代码补全
ctrl+tab	在VS中切换打开的窗口，即切换各个文件
ctrl+I	递增搜索，与ctrl+F不同的是搜索期间不显示搜索对话框，且ctrl+F搜索下一个直接按Enter即可，而ctrl+I搜索下一个按ctrl+I或F3，Escape退出，连续按两次ctrl+I重复上次搜索
Ctrl+Shift+F	旧式的文件搜索对话框（与记事本中的搜索替换框差不多，可以替换）
Ctrl+F3	为当前选中的部分进行搜索（不需要再输入要搜索的内容）
Shift+Alt+Enter	最大化代码编写区域（代码全屏模式），即去掉所有其它辅助窗口只留下代码编写窗口，再按一次返回到原来界面
ctrl+K，Ctrl+C	注释一段代码块（先要选中一段代码）
ctrl+K，Ctrl+U	取消注释一段代码块
ctrl+K，Ctrl+D	代码自动格式化（整个文档）
ctrl+K，Ctrl+F	只格式化你选中的部分
Ctrl+K，Ctrl+K	在当前行创建一个书签
Ctrl+K, Ctrl+N	去下一个书签处
Ctrl+C, Ctrl+V	在当前行的下一行复制当前行内容（不用选中当前行），即复制当前行并粘贴到下一行，在两行内容差不多时很有用，可以先复制再改
Ctrl+L	删除当前行
Ctrl+M, Ctrl+M	展开或关闭当前的代码
