IDEA最常用快捷键汇总+快速写出Main函数
IDEA可以说是当下Java程序员日常开发的神器，但是想要发挥这款神器的牛逼威力，必须得熟练使用它的各种快捷键才行。本篇总结下使用IDEA(也就是IntelliJ IDEA )进行日常开发中最常用的快捷键。

按经常使用频度，分为必备、常用、一般

必备
快捷键	功能介绍
Alt + Enter	IntelliJ IDEA 根据光标所在问题，提供快速修复选择，光标放在的位置不同提示的结果也不同
Ctrl + D	复制光标所在行 或 复制选择内容，并把复制内容插入光标位置下面
Ctrl + Y	删除光标所在行 或 删除选中的行
Ctrl + N	根据输入的 类名 查找类文件
Ctrl + B	进入光标所在的方法/变量的接口或是定义处，等效于 Ctrl + 左键单击
Ctrl + Space	基础代码补全，默认在 Windows 系统上被输入法占用，需要进行修改，建议修改为 Ctrl + \
Ctrl + Alt + O	整理import
Ctrl + Alt + L	格式化代码
Ctrl + G	跳转到指定行
Shift + F6	改名
Alt + F7	搜索引用出，相当于eclipse的Ctrl + Alt + H
Ctrl + W	选中当前字
Alt + Insert	代码自动生成，如生成对象的 set / get 方法，构造函数，toString() 等
Ctrl + O	选择可重写的方法
Shift + Enter	开始新一行。光标所在行下空出一行，光标定位到新行位置
Ctrl + Alt + T	对选中的代码弹出环绕选项弹出层 （比如增加try-catch块）
Ctrl + Alt + 左方向键	退回到上一个操作的地方 （一般用来跟踪代码）
Ctrl + Alt + 右方向键	前进到上一个操作的地方
Ctrl + Shift + U	对选中的代码进行大 / 小写轮流转换 （必备）
Ctrl + Shift + /	代码块注释
连按两次Shift	弹出 Search Everywhere 弹出层
常用
快捷键	功能介绍
Ctrl + F	在当前文件进行文本查找
Ctrl + R	在当前文件进行文本替换
Ctrl + Z	撤销
Ctrl + E	显示最近打开的文件列表
Ctrl + P	方法参数提示显示
Ctrl + U	前往当前光标所在的方法的父类的方法 / 接口定义
Ctrl + +	展开代码
Ctrl + -	折叠代码
Ctrl + /	注释光标所在行代码，会根据当前不同文件类型使用不同的注释符号
Ctrl + F1	在光标所在的错误代码处显示错误信息
Alt + F1	显示当前文件选择目标弹出层，弹出层中有很多目标可以进行选择
Ctrl + Alt + S	打开 IntelliJ IDEA 系统设置
Ctrl + Shift + 前方向键	光标放在方法名上，将方法移动到上一个方法前面，调整方法排序
Ctrl + Shift + 后方向键	光标放在方法名上，将方法移动到下一个方法前面，调整方法排序
Alt + Shift + 前方向键	移动光标所在行向上移动
Alt + Shift + 后方向键	移动光标所在行向下移动
一般
快捷键	功能介绍
Ctrl + Q	光标所在的变量 / 类名 / 方法名等上面（也可以在提示补充的时候按），显示文档内容
Ctrl + H	显示当前类的层次结构
Alt + `	显示版本控制常用操作菜单弹出层
Ctrl + Shift + T	对当前类生成单元测试类，如果已经存在的单元测试类则可以进行选择
Ctrl + Shift + C	复制当前文件磁盘路径到剪贴板
Ctrl + Shift + E	显示最近修改的文件列表的弹出层
Ctrl + Shift + F7	高亮显示所有该选中文本，按Esc高亮消失
Ctrl + Shift + F12	编辑器最大化
Ctrl + Shift + Enter	自动结束代码，行末自动添加分号
使用IDEA自带Live Template快速写出Main函数
在IDEA中，我们可以输入psvm 这几个单词，便能轻松生成Main函数。这个是使用了IDEA中的Live Template 功能。
下面总结几个常用的代码缩写，方便快速编码。

缩写	生成代码
psvm	public static void main(String[] args){}
sout	System.out.println()
souf	System.out.printf()
fori	for (int i = 0; i < ; i++) { }
可以打开IDEA设置窗口查看默认的Live Template